# Решение задачи "Ход коня". #

Дана шахматная доска размером 8х8. Необходимо рассчитать такой путь шахматного коня, который обошёл бы всю доску, посещая каждую клетку только один раз.
Для решения задачи был использован метод Варнсдорфа. Рекурсивный подход намеренно избегался.

При завершении работы получившийся путь проверяется на корректность. Факторы проверки:
1. покрыта вся доска;
2. все ходы расположены внутри доски 8х8;
3. все ходы коня корректы.

Начальным аргуметом является клетка доски - стартовая позиция коня, например knight_tour -s a1. Клетка должна быть в формате 'd4' или 'a1'.
Результатом работы является матрица размером 8х8 со вписанными в квадраты номерами ходов, а так же записанная шахматной нотацией последовательность ходов коня.

Пример работы:

```
#!Text
root@aleksey:~# knight_tour
Board moves
   a  b  c  d  e  f  g  h
   ----------------------
8| 58 19  4 17 62 45  6 47  |8
7|  3 16 59 56  5 48 53 44  |7
6| 20 57 18 63 54 61 46  7  |6
5| 15  2 55 60 49  8 43 52  |5
4| 36 21 40  1 64 51 32  9  |4
3| 39 14 37 50 33 42 29 26  |3
2| 22 35 12 41 24 27 10 31  |2
1| 13 38 23 34 11 30 25 28  |1
   ----------------------
   a  b  c  d  e  f  g  h
Moves: d4 - b5, b5 - a7, a7 - c8, c8 - e7, e7 - g8, g8 - h6, h6 - f5, f5 - h4, h4 - g2, g2 - e1, e1 - c2, c2 - a1, a1 - b3, b3 - a5, a5 - b7, b7 - d8, d8 - c6, c6 - b8, b8 - a6, a6 - b4, b4 - a2, a2 - c1, c1 - e2, e2 - g1, g1 - h3, h3 - f2, f2 - h1, h1 - g3, g3 - f1, f1 - h2, h2 - g4, g4 - e3, e3 - d1, d1 - b2, b2 - a4, a4 - c3, c3 - b1, b1 - a3, a3 - c4, c4 - d2, d2 - f3, f3 - g5, g5 - h7, h7 - f8, f8 - g6, g6 - h8, h8 - f7, f7 - e5, e5 - d3, d3 - f4, f4 - h5, h5 - g7, g7 - e6, e6 - c5, c5 - d7, d7 - b6, b6 - a8, a8 - c7, c7 - d5, d5 - f6, f6 - e8, e8 - d6, d6 - e4.

```

Так же реализация содержит решение, которое использует заранее расчитанный путь и может теоретически быть использованным для повышения быстродействия. Данное решение основано на цикличности пути коня. Таким образом можно быстро находить путь "сдвигая" начальную точку в заданный квадрат. Для использования данного решения необходимо укзать ключ "-f" или "--fast".

# Установка #

```
#!bash

pip install git+https://bitbucket.org/aleksey_kutepov/knight-tour.git
```


#Использование#

```
#!bash

knight_tour --fast --square a1
```

#Помощь#
```
#!bash

knight_tour -h


Knight's tour problem solution

optional arguments:
  -h, --help            show this help message and exit
  -s SQUARE, --square SQUARE
                        Starting square in the format "d4". Default is "d4".
  -f, --fast            Use fast method on static path. By default "slow"
                        heuristic method is used.
```

#Удаление#

```
#!bash

pip uninstall knight-tour
```